死者母親潘太促投案 管浩鳴：陳同佳從沒想過逃避罪責

觸犯《逃犯條例》修訂的台灣殺人案疑犯陳同佳，去年10月因洗黑錢案出獄，當時曾公開表示會到台灣自首，惟至今近一年仍未成行。死者潘曉穎的母親接受傳媒訪問，指「人在做天在看」，希望陳同佳盡快兌現承諾到台灣投案，不想再無了期等待。

協助陳同佳的聖公會教省秘書長管浩鳴接受《香港01》查詢時表示，看不到陳同佳有「走數」的可能或痕跡，由一開始都沒有想逃避面對罪責，「如果唔係佢返香港就可以唔承認（殺害女友）」，亦不會引發修例一事。

管浩鳴指，他與陳同佳及其家人傾談當中，相信他最終會承擔責任，回台灣自首。管重申待兩地通關後，會親自到台灣與律師商討自首安排。

稱對引發社會事件感內疚
死者潘曉穎母親潘太接受《立場新聞》訪問，要求陳同佳盡快去台灣投案，「要對得住自己，對得住我哋死去嘅女兒」，又指此刻最希望台灣、香港可盡快協調，令陳同佳到台灣投案，勿再拖延時間。

潘太去年在民建聯議員李慧琼、周浩鼎協助下開記招，支持修訂《逃犯條例》，她稱當時只要求香港與台灣做司法互助，不知道會引起一連串社會事件，對此非常內疚。

台灣陸委會發言人邱垂正上周曾表示，台港雙邊已經建立了單一聯繫窗口，隨時可以過窗口聯絡安排。他強調，案件唯一的關鍵在於港府的責任感，以及陳同佳真實的投案意願。

管浩鳴當時回覆指，會等兩地通關後，到台灣與律師商討陳同佳到台灣的安排，「有進一步消息，再通知大家」。

管浩鳴條賤畜幾時死?

講大話會落地獄，牧師唔怕咩

神棍

咪再搞佢啦 佢心情唔好呀

佢係信習大大 唔怕!

淨間又出嚟殺人就唔好啦

唔知佳仔排唔排到PS5呢

天堂留咗位

其實我唔明點解佢會攬住陳同佳

牧師有習大大睇住 驚條春 上帝都要行開

排唔到ps5 心情差，唔去住

哄得佳哥心情好，話唔定佢會自首呢

聖人都有錯 我地點解唔比個機會佳仔呢

其實佳哥而家必過死
又要過住坐監生活
但外界又要屌尻佢

習總係上帝既上帝，驚條春

你話呀？住大屋日日打機出街戴罩又唔會有人認到，不知幾快活

屌，老老實實我同你講佳仔到你死個日都唔會去架啦，因為如果佢去台灣就一定係坐終身，甚至乎更有機會判死刑添，但相反留係香港又有大屋住又有D牧師照住，連D警犬都唔敢郁佢。咁你話啦，兩條路佢會揀邊條，潘母你咁大個人我諗你應該知答案啦

佳哥心情唔好 唔好打搞佳哥啦

港共應該唔會俾佢咁做

排到仲要買埋Harry Potter隻新game

陳同佳話晒係連登偶像
戴帽戴到潘曉穎播扑野片
邊個連登仔忍到唔殺佢

怪就怪自己教女無方啦

咁，重等

住半山 好食好住 點解要去自首

輿論方向：聖公會包庇殺人罪犯

今日落雨，唔適合自首

佳仔心情唔好啊

管牧-鳩噏大師

牧師都係打工

管浩鳴會幫佢排架啦

訂唔到ps5 無心情 唔去住

我相信佢做牧師都係打份工

其實佳仔唔洗理個耶撚

係香港你係冇罪，唔需要比人軟禁

管重申待兩地通關後，會親自到台灣與律師商討自首安排。
X:心情唔好 不了

係香港留夠八十歲

之後面對責任

唔驚，叫佢隻狗管仔幫手去排隊

講真關條紅底牧師撚事咩，又唔係律師又唔係親人，佳仔又咁大個人，殺人咁大既決定都做到，駛撚你幫佢代言咩

成語動畫廊
今個星期要講嘅成語叫狐假虎威

有拖無欠
都係諗住挨到80歲抱埋孫先去自首

係喎

人地可能已經訂好晒 準備打機了

搵建制派幫手已經on9

潘太慢慢等下 用完佳佳呢隻棋先會送佢去台灣

唔會走數啦，到佳仔99歲就會去㗎啦

因為佢哋

無諗過，但做緊

有心過就過左啦
佢係香港無犯罪嫁啦
我支持佢去考警察
反攻台灣

管浩嗚條共棍仲衰過陳同佳

台灣無追訴期 80歲先找數都得啦

從沒想過逃避責任
只是沒想過面對責任

到依家為止 點解個牧師要幫佢

落雨 不了

你兩公婆快撚啲比天收啦，正仆街搞個送中出嚟害死香港

呢條友根本冇資格做教會牧師 但奈何未有辦法踢佢落台

佳仔: 個孫未出世 心情唔好唔過去住啦

唔該講明香港聖公會SKH 佢同其他聖公會關係唔大

上網俾人屌幾咁閒
分分鐘自己開埋acc 屌埋一份都仲得

屌你老母 垃圾牧師，唔係你幫佢，佢會咁猖狂？

根本就要全面全港排擠佢

呀死者老母
又唔好將唔識教女既責任轉移哂去大粒墨到

教隻乜出黎自己有責任

到佳哥死果一日，相信仍然冇心情去台灣自首

俾管浩明晚晚玩屎眼已經係佢應得嘅懲罰

係主要佢講大話，一切都係考驗，怕閪

佳仔： 今日落雨 + Monday Blue唔去住

疫情 哩幾個月根本隨時可以去台灣, 入境檢疫

佳佳出嚟講幾句啦
去同唔去都出嚟講聲
使乜條友扮代言人啫

收到wind佳仔要等埋gow5先有心情考慮去唔去

係呀冇想過吖嘛不過仲坐喺度

仲好意思講風涼話
癲㗎

推

老老豆豆佢唔係逃避責任嘅就唔會返香港，直程係台灣受審啦

從未想過逃避責任，點解殺完人要返黎香港

你唔明，咁先似佳哥反應

管叔叔! 我要買PS5!

佳哥可唔可以講下邊個係姦夫呀 因為你殺人係錯架啦 但係咁大頂綠帽 我地男人都理解果種唔知殺自己好 定殺條女好 定殺姦夫好果種感覺
你督條仆街死狗公出黎 俾眾人都攻擊下佢丫嘛

柒婆話：天堂留咗位畀我
陳同佳：豪宅留咗位畀我
管浩鳴：富貴留咗位畀我

佳哥都未睇到HUNTER X HUNTER結局
睇埋先去自首

但大粒墨似乎都冇諗過面對喎

呢條仆街簡直係耶撚虛假既極致，又為錢奶共又包庇罪犯又講大話，快撚啲落地獄啦仲諗住上天堂？都痴撚線架

逃避現實呢樣野, 唔使諗既, 最緊要做

等近奶共國民黨再執政先自首

上帝都係習總手下搵食的

dllm幅相唔知仲以為係牧師帶住受害人係醫院出面接受採訪

因為佢政協黎，阿平叫落無得唔攬

張相就黎一周年

宗教只係名目
佢哋根本就唔信

今日落大雨 個心係咁俾雷劈
心情唔好 不了

因為牧師只係part time

講大話會比雷劈

但佢七，八十歲先過去自首養老？
仆街冚家鏟

一陣肢解咗管浩鳴點算

我憑自己搭飛機返香港 點解要我返台灣

因為放唔到手
無人肯接貨

走撚緊數話未有走數痕跡，同賭仔唔還錢一樣，一味拖住唔還

包庇殺人犯嘅牧師

由一開始都沒有想逃避面對罪責

咁點解要收埋條屍然後走佬去香港？？

冇人吹得我帳，唔去lu。

管浩鳴同佳佳應該好friend
朝夕相對，又唔捨得佳佳坐監
成日維護佳佳
真係佳佳父母都冇咁親

林鄭都深信自己會上天堂

真男人只係未有心情再加埋疫情先唔去住 明白既

都是奶共拜毛，不用分那麼細

牧師：繼續課金啦，不要問只要信

訓左冇睇，原來國安法都拉唔到陳同佳

而家黃雨不了

吔屎啦你
如果個個殺人都可以似大粒墨咁睇心情自首
香港啲狗官一早唔見晒

真

犽宿：Justice.. That is a pretty word.

從來？咁佢死返來香港仲乜？

耶穌都留唔住佢

訂咗ps5 打埋機先走 唔去住

管爸爸

［突發］陳庭佳信左耶蘇 受左洗 係虔誠既天主教教徒

陳庭佳已經重生 希望大家比d空間佢 佢已經改過

佢心情好返啲未

會唔會晚晚都

Don't blame the victim